<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RoyLab: Code &amp; Web</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on RoyLab: Code &amp; Web</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 11:14:48 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre V: La Carte des Algorithmes de Machine Learning</title>
      <link>/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:14:48 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;« Un jour, alors que je parcourais les vastes couloirs de la Bibliothèque des Prédictions, je suis tombé sur une carte ancienne. Une carte pas comme les autres&amp;hellip; Une carte capable de révéler les chemins vers les prédictions les plus justes et les plus incroyables. Aujourd&amp;rsquo;hui, je vous invite à plonger avec moi dans cette exploration magique : la Carte des Algorithmes de Machine Learning. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Temps de Lecture Estimé: Environ 15 à 20 minutes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Création d&#39;un Gestionnaire de Tâches en Python avec Programmation Orientée Objet</title>
      <link>/projects/projet1/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/projects/projet1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En cours &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre IV: Les Fondations Magiques du Web : Explorez l&#39;Art Enchanté du HTML et du CSS</title>
      <link>/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 11:14:48 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue dans le royaume fascinant du développement web, où chaque ligne de code tisse la toile magique qui donne vie à l&amp;rsquo;univers en ligne. Dans cette quête, nous plongerons au cœur des fondations mystiques du HTML et du CSS, les deux langages qui servent d&amp;rsquo;alchimie pour transformer des lignes de code en sites web éblouissants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le HTML, langage de balisage, sera notre première étoile à explorer. Il forme la structure fondamentale de chaque page web, chaque balise jouant un rôle crucial dans la construction de cet édifice numérique. Ensuite, nous nous immergerons dans l&amp;rsquo;esthétique ensorcelante du CSS, le langage qui donne vie aux couleurs, aux polices, et qui modèle l&amp;rsquo;apparence de nos créations.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre III: Décoder et Encoder des QR Codes en Python : L&#39;Art des Apprentis Enchanteurs</title>
      <link>/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue, chers apprentis enchanteurs, dans une nouvelle aventure au cœur du monde numérique, où les QR codes se présentent comme de mystérieux parchemins.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mis à jour le 07/09/2023&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Temps de Lecture Estimé: Environ 6 à 10 minutes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;table-des-matières&#34;&gt;Table des matières&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#1&#34;&gt;QR Codes : Porteurs de Mystères Numériques&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#2&#34;&gt;L&amp;rsquo;Encodage des QR Codes : Tisser la Toile Magique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#3&#34;&gt;L&amp;rsquo;Encodage Simple : Un Premier Pas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#4&#34;&gt;Un QR Code en Couleur : Une Touche d&amp;rsquo;Éclat&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#5&#34;&gt;Le Décodage des QR Codes : L&amp;rsquo;Art de la Divination&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#6&#34;&gt;Le Décodage Simple : Révéler les Secrets&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#7&#34;&gt;Le Décodage Simple : Déchiffrer les Secrets&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#8&#34;&gt;Conclure notre Aventure Magique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;QR Codes : Porteurs de Mystères Numériques&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les QR codes, abrégés de l&amp;rsquo;anglais &amp;ldquo;Quick Response&amp;rdquo; (Réponse Rapide), sont comme des parchemins magiques du monde numérique. Ce sont des images bidimensionnelles qui renferme un pouvoir énigmatique : la capacité de stocker et de transmettre des informations secrètes. Leur apparence, telles des caractères d&amp;rsquo;un vieux grimoire, forment un code qui peut être décrypté par des apprentis mages numériques. Dans cet univers de &amp;ldquo;techno magie&amp;rdquo;, les QR codes servent de portails vers un monde de données et d&amp;rsquo;informations cachées.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre II: Exploration Enchantée du Web Scraping : L&#39;Art Mystique de Collecter les Trésors Cachés du Monde Virtuel</title>
      <link>/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue, cher apprenti mage du numérique, dans une nouvelle aventure au cœur du monde virtuel où les données se cachent tels des trésors dissimulés, attendant d&amp;rsquo;être découverts par des esprits curieux comme le vôtre. Dans ce récit, nous allons plonger dans l&amp;rsquo;art mystérieux du Web Scraping, une magie qui nous permet de collecter des données précieuses à partir du tissu même du web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mis à jour le 01/09/2023&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Temps de Lecture Estimé: Environ 7 à 11 minutes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salut ! Je suis &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Malick Royce LAYINDE&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, et je te souhaite la bienvenue sur RoyLab: Code &amp;amp; Web. Permets-moi de te raconter un peu qui je suis et pourquoi j&amp;rsquo;ai créé ce blog.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qui Suis-Je ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Actuellement en cours de poursuite de ma licence en Big Data, je suis passionné par l&amp;rsquo;univers en constante évolution des données massives et de leurs applications. Mon enthousiasme pour les possibilités que le Big Data offre m&amp;rsquo;a conduit à explorer de près ce domaine en plein essor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre I: La Danse Enchantée de la Tortue : Découvrir la Magie de Python avec Turtle</title>
      <link>/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;univers de la programmation peut sembler intimidant pour les débutants, mais il existe des moyens ludiques et créatifs pour introduire les concepts de base. Récemment, j&amp;rsquo;ai eu le privilège d&amp;rsquo;être l&amp;rsquo;un des intervenants lors d&amp;rsquo;une séance d&amp;rsquo;initiation à la programmation organisée par le &lt;a href=&#34;https://dit.sn/&#34;&gt;Dakar Institute of Technology&lt;/a&gt;. Parmi toutes les notions abordées au cours de cette semaine passionnante, l&amp;rsquo;expérience de découvrir le module Turtle en Python a été particulièrement enrichissante. Cette semaine, je t&amp;rsquo;invite donc à explorer cet outil étonnant, qui ouvre la voie à la création artistique en langage Python. Prépare-toi à embarquer pour un voyage où les figures géométriques prennent vie et où les courbes deviennent des œuvres d&amp;rsquo;art.&lt;br&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;em&gt;À vos baguettes, prêts ? Incantations !&lt;/em&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salut ! Je suis ravi que tu souhaites entrer en contact. Que ce soit pour poser une question, partager une idée, ou simplement dire bonjour, je serais ravi de discuter avec toi. Voici comment tu peux me joindre :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adresse E-mail&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si tu préfères la communication par e-mail, n&amp;rsquo;hésite pas à m&amp;rsquo;envoyer un message via ce formulaire. Je m&amp;rsquo;efforce de répondre rapidement à tous les e-mails, alors attends-toi à une réponse dans les plus brefs délais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
