<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RoyLab: Code &amp; Web</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on RoyLab: Code &amp; Web</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <managingEditor>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</managingEditor>
    <webMaster>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Sep 2023 10:58:08 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre III: Décoder et Encoder des QR Codes en Python : L&#39;Art des Apprentis Enchanteurs</title>
      <link>/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:58:08 -0400</pubDate><author>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</author>
      <guid>/post/chapter-3/</guid>
      <description>Mis à jour le 07/09/2023
Temps de Lecture Estimé: Environ 6 à 10 minutes
Table des matières QR Codes : Porteurs de Mystères Numériques L&amp;rsquo;Encodage des QR Codes : Tisser la Toile Magique L&amp;rsquo;Encodage Simple : Un Premier Pas Un QR Code en Couleur : Une Touche d&amp;rsquo;Éclat Le Décodage des QR Codes : L&amp;rsquo;Art de la Divination Le Décodage Simple : Révéler les Secrets Le Décodage Simple : Déchiffrer les Secrets Conclure notre Aventure Magique Bienvenue, chers apprentis enchanteurs, dans une nouvelle aventure au cœur du monde numérique, où les QR codes se présentent comme de mystérieux parchemins.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre II: Exploration Enchantée du Web Scraping : L&#39;Art Mystique de Collecter les Trésors Cachés du Monde Virtuel</title>
      <link>/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate><author>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</author>
      <guid>/post/chapter-2/</guid>
      <description>Mis à jour le 01/09/2023
Temps de Lecture Estimé: Environ 7 à 11 minutes
Table des matières La Baguette Magique du Web Scraping Les Formules Enchanteresses : Bibliothèques Python et Outils de Scraping Les Sorts de Sélection : Cibler les Trésors Cachés La Transmutation des Données : De l&amp;rsquo;Invisible au Visible Les Limites Éthiques : Un Code de Conduite Magique Importer les Bibliothèques Magiques Préparer la Potion Magique (URL) Lancer le Sort d&amp;rsquo;urllib.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate><author>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</author>
      <guid>/about/</guid>
      <description>Salut ! Je suis Malick Royce LAYINDE, et je te souhaite la bienvenue sur RoyLab: Code &amp;amp; Web. Permets-moi de te raconter un peu qui je suis et pourquoi j&amp;rsquo;ai créé ce blog.
Qui Suis-Je ?
Actuellement en cours de poursuite de ma licence en Big Data, je suis passionné par l&amp;rsquo;univers en constante évolution des données massives et de leurs applications. Mon enthousiasme pour les possibilités que le Big Data offre m&amp;rsquo;a conduit à explorer de près ce domaine en plein essor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre I: La Danse Enchantée de la Tortue : Découvrir la Magie de Python avec Turtle</title>
      <link>/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate><author>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</author>
      <guid>/post/chapter-1/</guid>
      <description>Mis à jour le 28/08/2023
Temps de Lecture Estimé: Environ 7 à 10 minutes
Table des matières La Magiee du Démarrage : Importer Turtle Création de l&amp;rsquo;Environnement : Initialisation de la Fenêtre Donner un Nom Magique : Titre de la Fenêtre L&amp;rsquo;Incantation : Création de l&amp;rsquo;Instance Turtle Chaque Pas est une Étape : Les Commandes de Base Exploration Créative : Dessiner des Figures Géométriques Changer d&amp;rsquo;Encre : Personnaliser les Couleurs et l&amp;rsquo;Épaisseur Exploration de l&amp;rsquo;Apparence : Personnaliser la Tortue Retour sur Mon Expérience à la Séance d&amp;rsquo;Initiation Conclusion Enchanteur : La Création sans Limites L&amp;rsquo;univers de la programmation peut sembler intimidant pour les débutants, mais il existe des moyens ludiques et créatifs pour introduire les concepts de base.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>layinderoyce@gmail.com (Malick Royce LAYINDE)</author>
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Salut ! Je suis ravi que tu souhaites entrer en contact. Que ce soit pour poser une question, partager une idée, ou simplement dire bonjour, je serais ravi de discuter avec toi. Voici comment tu peux me joindre :
Adresse E-mail
Si tu préfères la communication par e-mail, n&amp;rsquo;hésite pas à m&amp;rsquo;envoyer un message à l&amp;rsquo;adresse suivante : Mymail. Je m&amp;rsquo;efforce de répondre rapidement à tous les e-mails, alors attends-toi à une réponse dans les plus brefs délais.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
