<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on RoyLab: Code &amp; Web</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Articles on RoyLab: Code &amp; Web</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 11:14:48 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre IV: Les Fondations Magiques du Web : Explorez l&#39;Art Enchanté du HTML et du CSS</title>
      <link>/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 11:14:48 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-4/</guid>
      <description>Mis à jour le 17/01/2024
Temps de Lecture Estimé: Environ 15 à 20 minutes
Table des matières Le Langage des Structurations: HTML Création de la structure d&amp;rsquo;une page HTML Utilisation des balises essentielles (head, body, div, etc.) Création de la structure d&amp;rsquo;une page HTML : Façonnez votre univers en lignes de code Bienvenue dans le royaume fascinant du développement web, où chaque ligne de code tisse la toile magique qui donne vie à l&amp;rsquo;univers en ligne.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre III: Décoder et Encoder des QR Codes en Python : L&#39;Art des Apprentis Enchanteurs</title>
      <link>/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-3/</guid>
      <description>Mis à jour le 07/09/2023
Temps de Lecture Estimé: Environ 6 à 10 minutes
Table des matières QR Codes : Porteurs de Mystères Numériques L&amp;rsquo;Encodage des QR Codes : Tisser la Toile Magique L&amp;rsquo;Encodage Simple : Un Premier Pas Un QR Code en Couleur : Une Touche d&amp;rsquo;Éclat Le Décodage des QR Codes : L&amp;rsquo;Art de la Divination Le Décodage Simple : Révéler les Secrets Le Décodage Simple : Déchiffrer les Secrets Conclure notre Aventure Magique Bienvenue, chers apprentis enchanteurs, dans une nouvelle aventure au cœur du monde numérique, où les QR codes se présentent comme de mystérieux parchemins.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre II: Exploration Enchantée du Web Scraping : L&#39;Art Mystique de Collecter les Trésors Cachés du Monde Virtuel</title>
      <link>/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-2/</guid>
      <description>Mis à jour le 01/09/2023
Temps de Lecture Estimé: Environ 7 à 11 minutes
Table des matières La Baguette Magique du Web Scraping Les Formules Enchanteresses : Bibliothèques Python et Outils de Scraping Les Sorts de Sélection : Cibler les Trésors Cachés La Transmutation des Données : De l&amp;rsquo;Invisible au Visible Les Limites Éthiques : Un Code de Conduite Magique Importer les Bibliothèques Magiques Préparer la Potion Magique (URL) Lancer le Sort d&amp;rsquo;urllib.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre I: La Danse Enchantée de la Tortue : Découvrir la Magie de Python avec Turtle</title>
      <link>/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-1/</guid>
      <description>Mis à jour le 28/08/2023
Temps de Lecture Estimé: Environ 7 à 10 minutes
Table des matières La Magie du Démarrage : Importer Turtle Création de l&amp;rsquo;Environnement : Initialisation de la Fenêtre Donner un Nom Magique : Titre de la Fenêtre L&amp;rsquo;Incantation : Création de l&amp;rsquo;Instance Turtle Chaque Pas est une Étape : Les Commandes de Base Exploration Créative : Dessiner des Figures Géométriques Changer d&amp;rsquo;Encre : Personnaliser les Couleurs et l&amp;rsquo;Épaisseur Exploration de l&amp;rsquo;Apparence : Personnaliser la Tortue Retour sur Mon Expérience à la Séance d&amp;rsquo;Initiation Conclusion Enchanteur : La Création sans Limites L&amp;rsquo;univers de la programmation peut sembler intimidant pour les débutants, mais il existe des moyens ludiques et créatifs pour introduire les concepts de base.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
