<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on RoyLab: Code &amp; Web</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Articles on RoyLab: Code &amp; Web</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 11:14:48 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapitre V: La Carte des Algorithmes de Machine Learning</title>
      <link>/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:14:48 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;« Un jour, alors que je parcourais les vastes couloirs de la Bibliothèque des Prédictions, je suis tombé sur une carte ancienne. Une carte pas comme les autres&amp;hellip; Une carte capable de révéler les chemins vers les prédictions les plus justes et les plus incroyables. Aujourd&amp;rsquo;hui, je vous invite à plonger avec moi dans cette exploration magique : la Carte des Algorithmes de Machine Learning. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;table-des-matières&#34;&gt;Table des matières&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-5/#une-carte-à-trois-chemins&#34;&gt;Une carte à trois chemins&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-5/#premier-chemin--lapprentissage-supervisé&#34;&gt;Premier chemin : L&amp;rsquo;apprentissage supervisé&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-5/#deuxième-chemin--lapprentissage-non-supervisé&#34;&gt;Deuxième chemin : L&amp;rsquo;apprentissage non supervisé&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-5/#troisième-chemin--lapprentissage-semi-supervisé&#34;&gt;Troisième chemin : L&amp;rsquo;apprentissage semi-supervisé&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans les profondeurs des données se cache une force mystérieuse, capable de transformer des informations brutes en connaissances précieuses : c&amp;rsquo;est le &lt;strong&gt;Machine Learning&lt;/strong&gt;. Mais que se cache-t-il réellement derrière ce terme, souvent évoqué dans le monde des sciences des données ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre IV: Les Fondations Magiques du Web : Explorez l&#39;Art Enchanté du HTML et du CSS</title>
      <link>/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 11:14:48 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue dans le royaume fascinant du développement web, où chaque ligne de code tisse la toile magique qui donne vie à l&amp;rsquo;univers en ligne. Dans cette quête, nous plongerons au cœur des fondations mystiques du HTML et du CSS, les deux langages qui servent d&amp;rsquo;alchimie pour transformer des lignes de code en sites web éblouissants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le HTML, langage de balisage, sera notre première étoile à explorer. Il forme la structure fondamentale de chaque page web, chaque balise jouant un rôle crucial dans la construction de cet édifice numérique. Ensuite, nous nous immergerons dans l&amp;rsquo;esthétique ensorcelante du CSS, le langage qui donne vie aux couleurs, aux polices, et qui modèle l&amp;rsquo;apparence de nos créations.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre III: Décoder et Encoder des QR Codes en Python : L&#39;Art des Apprentis Enchanteurs</title>
      <link>/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue, chers apprentis enchanteurs, dans une nouvelle aventure au cœur du monde numérique, où les QR codes se présentent comme de mystérieux parchemins.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;table-des-matières&#34;&gt;Table des matières&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#1&#34;&gt;QR Codes : Porteurs de Mystères Numériques&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#2&#34;&gt;L&amp;rsquo;Encodage des QR Codes : Tisser la Toile Magique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#3&#34;&gt;L&amp;rsquo;Encodage Simple : Un Premier Pas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#4&#34;&gt;Un QR Code en Couleur : Une Touche d&amp;rsquo;Éclat&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#5&#34;&gt;Le Décodage des QR Codes : L&amp;rsquo;Art de la Divination&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#6&#34;&gt;Le Décodage Simple : Révéler les Secrets&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#7&#34;&gt;Le Décodage Simple : Déchiffrer les Secrets&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-3/#8&#34;&gt;Conclure notre Aventure Magique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;QR Codes : Porteurs de Mystères Numériques&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les QR codes, abrégés de l&amp;rsquo;anglais &amp;ldquo;Quick Response&amp;rdquo; (Réponse Rapide), sont comme des parchemins magiques du monde numérique. Ce sont des images bidimensionnelles qui renferme un pouvoir énigmatique : la capacité de stocker et de transmettre des informations secrètes. Leur apparence, telles des caractères d&amp;rsquo;un vieux grimoire, forment un code qui peut être décrypté par des apprentis mages numériques. Dans cet univers de &amp;ldquo;techno magie&amp;rdquo;, les QR codes servent de portails vers un monde de données et d&amp;rsquo;informations cachées.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre II: Exploration Enchantée du Web Scraping : L&#39;Art Mystique de Collecter les Trésors Cachés du Monde Virtuel</title>
      <link>/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue, cher apprenti mage du numérique, dans une nouvelle aventure au cœur du monde virtuel où les données se cachent tels des trésors dissimulés, attendant d&amp;rsquo;être découverts par des esprits curieux comme le vôtre. Dans ce récit, nous allons plonger dans l&amp;rsquo;art mystérieux du Web Scraping, une magie qui nous permet de collecter des données précieuses à partir du tissu même du web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;table-des-matières&#34;&gt;Table des matières&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#1&#34;&gt;La Baguette Magique du Web Scraping&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#2&#34;&gt;Les Formules Enchanteresses : Bibliothèques Python et Outils de Scraping&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#3&#34;&gt;Les Sorts de Sélection : Cibler les Trésors Cachés&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#4&#34;&gt;La Transmutation des Données : De l&amp;rsquo;Invisible au Visible&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#5&#34;&gt;Les Limites Éthiques : Un Code de Conduite Magique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#6&#34;&gt;Importer les Bibliothèques Magiques&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#7&#34;&gt;Préparer la Potion Magique (URL)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#8&#34;&gt;Lancer le Sort d&amp;rsquo;urllib.request&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#9&#34;&gt;Utiliser Beautiful Soup pour Lire les Runes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#10&#34;&gt;Explorer les Mystères du Code HTML&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#11&#34;&gt;Manipuler les Résultats&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/post/chapter-2/#12&#34;&gt;Conclusion : Révéler les Mystères Cachés&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;La Baguette Magique du Web Scraping&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imaginez-vous tenant entre vos mains une baguette magique virtuelle, une baguette capable de parcourir les recoins du monde virtuel, d&amp;rsquo;extraire des informations cachées dans les pages web et de les assembler pour créer une vision plus riche et informée de notre univers en ligne. C&amp;rsquo;est exactement ce que le Web Scraping nous permet de faire. Telle une incantation, cette technique nous ouvre les portes des trésors de données en ligne, nous permettant de les collecter et de les transformer en une forme que nous pouvons explorer et analyser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre I: La Danse Enchantée de la Tortue : Découvrir la Magie de Python avec Turtle</title>
      <link>/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>/post/chapter-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;univers de la programmation peut sembler intimidant pour les débutants, mais il existe des moyens ludiques et créatifs pour introduire les concepts de base. Récemment, j&amp;rsquo;ai eu le privilège d&amp;rsquo;être l&amp;rsquo;un des intervenants lors d&amp;rsquo;une séance d&amp;rsquo;initiation à la programmation organisée par le &lt;a href=&#34;https://dit.sn/&#34;&gt;Dakar Institute of Technology&lt;/a&gt;. Parmi toutes les notions abordées au cours de cette semaine passionnante, l&amp;rsquo;expérience de découvrir le module Turtle en Python a été particulièrement enrichissante. Cette semaine, je t&amp;rsquo;invite donc à explorer cet outil étonnant, qui ouvre la voie à la création artistique en langage Python. Prépare-toi à embarquer pour un voyage où les figures géométriques prennent vie et où les courbes deviennent des œuvres d&amp;rsquo;art.&lt;br&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;em&gt;À vos baguettes, prêts ? Incantations !&lt;/em&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
